非洲新娘閃嫁中國4日便後悔 缺翻譯離婚難

來自非洲埃塞俄比亞的25歲非裔女子莎莎，早前來中國四川廣安遊玩時，遇上32歲的阿偉，並火速於9月27日共諧連理。惟這段異地閃婚情緣，僅4天便告玩完，莎莎因未能適應中國的生活提出離婚。不過想離婚也不容易，因莎莎語言不通，也找不到專業翻譯，離婚至今還未搞得成。

莎莎9月時跟隨已嫁到四川的表姐瑤瑤，到廣安岳池縣探親，並經由何姓姐夫介紹認識阿偉，火速閃婚，但是她4日後便告後悔。阿偉稱，夫婦倆平時以手勢交流，但有一次他發脾氣，生氣下衝口而出說了「滾」，詎料莎莎明白該字的意思，翌日便提出離婚。阿偉見她去意已決，也同意離婚，只是辦離婚並非想像中容易。

莎莎不懂讀寫中文和英文，連填寫離婚協議書都有障礙。據民政局婚姻登記處職員稱，跨國婚姻中，其中一方如因語言障礙無法與職員溝通，需要專業翻譯人員協助交流。但翻譯公司員工表示，「可能整個四川都找不到懂得這個小語種的人」，以致二人的離婚手續一直停滯不前。

阿偉擔心，如他與莎莎不能成功離婚，自己將無法重新結婚。何男更表示，「我們說話她聽不懂，她說話我們聽不懂，才讓人生氣」。

莎莎9月時跟隨已嫁到四川的表姐瑤瑤，到廣安岳池縣探親

表姐去左邊？

電話translate?

人口販賣

咁一開始用咩手勢傾成婚事

手指插窿？

2018年都仲有黑奴

Google Translate譯到Amharic
百度翻譯就冇啦

抵撚死，百度丫嗱